{
  "quiz": [
    {
      "question": "В каком году произошло Крещение Руси?",
      "options": [
        "862",
        "988",
        "1240",
        "1480"
      ],
      "correctAnswer": "988"
    },
    {
      "question": "Какой металл жидкий при комнатной температуре?",
      "options": [
        "ртуть",
        "галлий",
        "натрий",
        "бром"
      ],
      "correctAnswer": "ртуть"
    },
    {
      "question": "Год восстания декабристов?",
      "options": [
        "1801",
        "1812",
        "1825",
        "1861"
      ],
      "correctAnswer": "1825"
    },
    {
      "question": "Какой континент пересекают все меридианы?",
      "options": [
        "Евразия",
        "Африка",
        "Антарктида",
        "Северная Америка"
      ],
      "correctAnswer": "Антарктида"
    },
    {
      "question": "Река — символ России?",
      "options": [
        "Дон",
        "Волга",
        "Обь",
        "Лена"
      ],
      "correctAnswer": "Волга"
    },
    {
      "question": "Сколько месяцев в году имеют 28 дней?",
      "options": [
        "1",
        "2",
        "12",
        "0"
      ],
      "correctAnswer": "12"
    },
    {
      "question": "Какой тип данных неизменяем?",
      "options": [
        "list",
        "dict",
        "set",
        "tuple"
      ],
      "correctAnswer": "tuple"
    },
    {
      "question": "Какой отдел мозга отвечает за координацию?",
      "options": [
        "кора",
        "мозжечок",
        "гипоталамус",
        "продолговатый"
      ],
      "correctAnswer": "мозжечок"
    },
    {
      "question": "Кто был первым президентом РФ?",
      "options": [
        "Путин",
        "Медведев",
        "Ельцин",
        "Горбачёв"
      ],
      "correctAnswer": "Ельцин"
    },
    {
      "question": "Как звали собаку в 'Муму'?",
      "options": [
        "Милка",
        "Муму",
        "Жучка",
        "Белка"
      ],
      "correctAnswer": "Муму"
    },
    {
      "question": "Как называется график функции y = k/x?",
      "options": [
        "прямая",
        "парабола",
        "гипербола",
        "синусоида"
      ],
      "correctAnswer": "гипербола"
    },
    {
      "question": "Продолжите последовательность: 2, 6, 12, 20, ...",
      "options": [
        "24",
        "30",
        "36",
        "42"
      ],
      "correctAnswer": "30"
    },
    {
      "question": "Какой элемент 'Na'?",
      "options": [
        "азот",
        "натрий",
        "неон",
        "никель"
      ],
      "correctAnswer": "натрий"
    },
    {
      "question": "Какой знак нужно поставить между 2 и 3, чтобы получить число больше 2, но меньше 3?",
      "options": [
        ",",
        ".",
        "+",
        "-"
      ],
      "correctAnswer": ","
    },
    {
      "question": "В каком слове пишется НН?",
      "options": [
        "ветре..ый",
        "глиня..ый",
        "оловя..ый",
        "стекля..ый"
      ],
      "correctAnswer": "стеклянный"
    }
  ]
}